Kaebas Noewere peremees Hans Allawina et tema olla Jüri peremehe Prits Andoga kohad wahetanud ja tema lubanud Prits Andole 40. Rbl. peale anda, ja se kaup kumb taganeb se maksab 50. Rbl. taganemist. Aga nüüd ei lasse Prits Ando mind mitte sisse kolida.
Sai Prits Ando küsitud? kas on se kaup nenda kaubeldeud, tema wastas kaup on kül nenda kaubeldud, aga selle pärast on minu poolt se wastu seismine olnud, et moisa walitsus ei anna seks mitte luba, ja selle pärast ei woi mina ühtigid parata, aga muidu ei ole minu poolt ühtigid selle kauba wasta.
Ja tallitaja Mart Wunder olli selle asja tunnistaja et moisa walitsus ei luba mitte neid kohtasid wahetada enne kui kontrahti aega ümber on.
Kogukonna kohus seletas seda asja nende wahel nenda: et moisa walitsus seda luba ei anna, siis ei ole teil ka mitte enam oma kauba õiguse järel ühtigid pärimist taganemise hinda.
(Jäid sellega rahule.)
